

# داکر کامپوز

از طرفی هنگام راه اندازی نمیتوان تمام برنامه ها از جمله دیتابیس و ... را به دلیل محدودیت هایی که در بلند مدت به وجود می آید در یک کانتینر قرار داد.
از طرف دیگر تنظیمات مروبوط کانتینر های مختلف و اتصال کردن پورت های آن ها به یکدیگر میتواند وقت گیر و به همراه ایرادات فراوان باشد.
بدین منظور داکر کامپوز برای حل این مشکل ساخته شده.

تنظیمات داکر کامپوز در فایل docker-compose.yml قرار میگیرد.



## دستورات اولیه


#### راه اندازی اولیه
```bash
docker-compose up
```

```bash
docker-compose down

```
`

####نمونه فایل داکر کامپوز:

```
version: '3' 
services: 
    redis-server:
        image: 'redis' 
    node-app:
        restart: always
        build: .
        ports: 
            - "4041:8081"
```

#### تعیین volum در داکر کامپوز:
برای تعیین والیوم که ارتباط بین فایل های سیستم و رفنرنس شدن آنها در کانتینر را مشخص میکند از تنظیمات زیر استفاده میکنیم.

```
version: '3' 
services:
    web:
        build: 
            context: .
            dockerfile: Dockerfile.dev
        ports:
            - "3000:3000"
        volumes: 
            - /app/node_modules
            - .:/app

```

